\documentclass[12pt,oneside]{book}
\setcounter{secnumdepth}{5}
\usepackage{ulamonog}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{color}
\usepackage[colorlinks]{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{array}


\graphicspath{{images/}}
\hypersetup{pdftitle={Título de prueba: si es de verdad}, pdfauthor={Autor},
pdfsubject={Proyecto de Grado}, % se deja igual
pdfkeywords={Palabras,claves,muchas,pocas}, pdfstartview=FitH,
bookmarks=true, citecolor=blue, draft=true}

\usepackage{natbib}
\usepackage{parskip}
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{float}
\setlength{\parindent}{15pt}
\definecolor{grey-ligth}{RGB}{240,240,240}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}

% tabla de contenido y referencias como enlaces\usepackage{color}   %May be necessary if you want to color links
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks=true, %set true if you want colored links
    linktoc=all,     %set to all if you want both sections and subsections linked
    linkcolor=blue,  %choose some color if you want links to stand out
}

% multiples filas en las tablas\usepackage{multirow}% color de las celdas en las tablas\usepackage{colortbl}

% incluir imagenes al lado de otras\usepackage{subcaption}% pseudo codigo\usepackage{algorithm}
\usepackage{algorithmic}
% highlight codigo\usepackage{listings}% incluir codigo con BVerbatim\usepackage{fancyvrb}% mayor espacio entre filas% \renewcommand{\arraystretch}{1.5}\usepackage{array}


\usepackage{booktabs}
\usepackage[table,xcdraw]{}
\renewcommand{\lstlistingname}{Algoritmo}




\sloppy
\raggedbottom %para imagenes
\begin{document}

\frontmatter
% Datos del proyecto de grado
\title{Levantamiento de Topologias Caóticas de Redes IEEE 802.11 con Dispositivos Móviles.}

\author{José Angel Márquez Rosales}\cedula{V-19.901.396}
\tutor{Dr. Andrés Arcia-Moret}
\cotutor{Dr. José L. Herrera D.}
\resumen{Las redes espontáneas o caóticas se caracterizan por ser dispuestas de manera descentralizada por la gente común o compañías independientes con el objeto de cubrir las necesidades particulares de conexión a la Internet.
En este proyecto se construyó una aplicación móvil bajo el entorno Android, para la visualización de topologias espontáneas o caóticas en Redes IEEE 802.11 dispuestas en ambientes urbanos: internos y externos. Los ambientes urbanos internos los encontramos en los lugares concurridos, como por ejemplo las zonas comerciales, y los ambientes urbanos externos corresponden a la perspectiva del usuario nómada al circular por sectores urbanos donde ser percibe la señal de los puntos de acceso desplegados dentro o fuera de las casas o edificios. Para observar estos despliegues, hemos realizado varias  campañas de recolección masiva de sondas de redes IEEE 802.11, desde distintas perspectivas de movilidad, en distintas zonas de la ciudad. Finalmente para  visualizar de manera sencilla la ocupación de la banda Industrial Científica y Médica (ISM por sus siglas en ingles) a través de los datos recolectados, se desarrolló una técnica de visualización para las recolecciones masivas que permite no solamente desplegar de manera eficaz y completa los despliegues espontáneos, sino también permite observar la movilidad hipotética de un usuario a través de un emulador de movimiento.}

\descriptores{IEEE 802.11, despliegues espontáneos Wi-Fi, redes comunitarias, aplicación móvil, escaneo de redes, Mapas de calor. 
}

\opcion{Sistemas Computacionales}
\dedicatoria{En memoria de mi hermano Jesús Alberto,\\ por siempre en nuestros corazones.}
% ***************************************************************** %
% FIN DE
% Si tiene dedicatoria
% ***************************************************************** %

\beforepreface

% ***************************************************************** %
% Agradecimientos y primer capitulo (sin numeracion)
% ***************************************************************** %
\prefacesection{Agradecimientos}

Principalmente quiero agradecer a Dios, a mis Padres y a mi Hermana, por su constante ayuda mientras realizaba este trabajo de grado para finalizar mi estudio profesional.

Quiero dar gracias al Profesor Andrés Arcia-Moret, por guiarme durante el desarrollo de este trabajo y dedicar su valioso tiempo para consultas y ayudas, excelente tutor y amigo. 

A los Jurados, Prof. José Uzcátegui y Prof. Nelson Pérez, por dedicar su tiempo para evaluar este trabajo.

También, quiero agradecer a Kimberly Escalante, mi amada, que fue mi compañera en la toma de datos, estuvo día a día apoyándome y dándome fuerzas para seguir adelante.

A Freddy Rondón, por estar desde el día que inició este proyecto	 hasta que se dio por finalizado, dando feedback y proponiendo sus ideas. 

Adicional quiero dar gracias a mis grandes amigos Luis Boscan y Alonso Parra, que me ayudaron a realizar pruebas con el sistema. 

Muchas Gracias a todos.



\afterpreface

\pagestyle{fancyplain}
\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{#1}{\textsc{\footnotesize\thechapter\ #1}}}
\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\textsc{\footnotesize\thesection\ #1}}}
\lhead[\fancyplain{}{\textsc{\footnotesize\thepage}}]%
{\fancyplain{}{\rightmark}}
\rhead[\fancyplain{}{\leftmark}]%
{\fancyplain{}{\textsc{\footnotesize\thepage}}} \cfoot{}

\mainmatter
\include{chapter1}
\include{chapter2}
\include{chapter3}
\include{chapter4}
\include{chapter5}
\include{chapter6}

\bibliographystyle{plain}
\bibliography{referencias}
 
\end{document}